主權獨立香港國 軍事防務

Sian Lo Lung:

在這個平行宇宙下，既然香港政府是服務香港，為香港而戰，那麼，建制派政黨本來就與香港利益相綁，他們親權，在這情況下，親政府的他們，應該立場也是站在香港。包括那些親政府的超級富豪商人，應該立場也是站在香港。

這意味著，官僚、建制派政黨、超級富豪、民主派、本土派(包括獨派)連成一線的大聯合，就像雨傘革命時，民主派和本土派的聯合，共同作戰。

文中所說那些「如何可能」的東西，在這前提下，根本不是問題。

-----

武裝力量，可以聘請僱佣兵。在擁有真正屬於香港自己的軍事力量之前，僱佣兵是可行的選擇。當初，以色列建國成功，也是商人聘請僱佣兵，無中生有出以色列軍。

-----

傭兵的優點在於，已受過訓練和有實戰經驗，缺點在於，忠誠和付出程度。

我又唔信佢地唔使食飯咁神奇.

香港係個海港, 地球上任何一角既軍隊要過黎都好容易. 幾千人要做土皇帝, 返去金三角啦.

如果靠香港幾千人就打得贏美軍, 咁就真係建立九龍帝國我都無意見.

Sian Lo Lung 世界有多少國家能自給自足？可能除了美國。

Sian Lo Lung 世界上能做有效的經濟制裁的，可能只有美國……

Sian Lo Lung 問題是，為甚麼別人要聯合你的經濟制裁？

Sian Lo Lung 經濟制裁的情況其實有留意現代新聞，近乎美國專利。

Sian Lo Lung 北韓、古巴之類，共通點是與美國為敵、與自由世界為敵……

Sian Lo Lung:
集合中英日版維基的資料，所謂沒有軍事力量的國家，有六種方案。
1. 沒有自己軍事力量，不過有別國擁有的軍事力量協助防務，方案有
1a. 條約
1b. 特殊的國與國關係
1c. 非正式幫忙
2. 沒有自己軍事力量，不過有區域聯防部隊，部隊是整個區域的，不是某個國家的。
3. 傭兵部隊。
4. 準軍事部隊（準軍隊），除了訓練開殺戒、完全軍事規格、軍法狀態等等外，準軍事部隊已是初步軍隊，在中英維基的表列中，列了大量的香港警隊的部隊……
5. 沒有自己軍事力量，也沒有其他的軍事力量。

相較而言，奉行志願役的國家不實行強制徵兵，類似香港今日的紀律部隊一樣，用公開招募的方式募集有志者入伍參軍。由於服役不是國民義務，志願役採取薪俸制，通過體能及其他測試成功入伍者，將會獲發薪酬、勤務津貼、保險以及其他福利待遇。在一些西方國家例如美國，志願役的薪酬福利待遇相當好，基層清貧子弟入伍服役完畢後，通常都可以成功置業及儲到錢做小生意，晉身中產階層。

至於被王維基形容為「唔make sense」的僱傭兵，實情亦並非如是。舉個例子，袖珍主權國家梵蒂岡的武裝部隊——瑞士衛隊，就是一支僱傭兵。這支僱傭兵除了執行儀仗任務外，亦承擔保護梵蒂岡主權領土和教宗安全的戰鬥任務。在1527年的羅馬之劫中，189名瑞士衛隊有147人英勇戰死，全賴瑞士僱傭兵拼死作戰，抵抗來犯叛軍，教皇克勉七世及其隨員方得保存性命。自始之後，聘請瑞士僱傭兵就成為了梵蒂岡的傳統，一直至今。

Eddie Ko

要軍人？本人Royal Air Force 22wing reserve pilot. 軍人號碼D320481xx。香港如要建軍我即來入伍，不是僱傭兵性質！

Hoi Yeung: 其實呢 香港 係冷戰及前期ww2，港英有考慮過如何處理依d狀況。。。

Sian Lo Lung: 例如食水可以用油船運來。

袁志豪:

香港曾經有自主供水的能力，要reboot不是問題；
如果你是指跟共匪交惡怕被斷水，現實中這件事不可能發生。

袁志豪:

香港並不是只有香港人，水源一旦出事，馬上會成為國際事件，到時外國勢力不可能坐視不理（而這正是共匪的最大弱點之一），故不可能發生。

袁志豪:

香港有咩三長兩短甚至失去國際價值，損失最快最大最直接的是哪國？
共匪其實對香港好多慮顧，投鼠忌器。

Sian Lo Lung:
香港是自己發電的……
香港陸地面積三分一是集水區……
那位中國人完全被中共洗腦……

Sian Lo Lung:
香港是吃泰國米和越南米，因為香米是香港人主要吃的米種。還有那堆東西，香港跟全球二百幾個國家都有貿易和往來，中國人真的傻到以為香港靠中國嗎？

Sian Lo Lung:
講海上封鎖根本白痴。海上定點不動的船根本是活靶，何況中國也沒有那麼多海軍船。海洋就像一個球場，船隻就像球場上的人，是蚊牛之比，周邊國家都不賣你帳，球員人數少根本守不了人數多。何況以前柏林被紅色陸地包圍都一樣死不了。

Tsiu Hong:
香港獨立後，不可避免要美軍、臺軍船艦交替訪港。

Peter Lin:
我們台灣這有一批雄三很棒的...

Sian Lo Lung:

根據文中所載，在這個假設的平行宇宙中的香港政府是陰差陽錯下香港獨立，並且當下立場也是香港獨立，換句話說，在這個平行宇宙的香港政府仍是我們現在一直以來的香港政府，只是立場轉變成香港本位，服務香港。

話說前頭，香港沒有真正的親中派，連所謂建制派，其實也是港獨派，他們是香港人，只不過他們想法與我們不同，他們主要是巨富商人、港英時代官員、政治買辦，他們親權，剛巧我們世界的香港現在權在中國，他們認為服務中國是利大於弊，真正為的是自己的利益，不是中國的利益，他們認為香港得益，不認為香港環境變壞。

在這個平行宇宙下，既然香港政府是服務香港，為香港而戰，那麼，建制派政黨本來就與香港利益相綁，他們親權，在這情況下，親政府的他們，應該立場也是站在香港。包括那些親政府的超級富豪商人，應該立場也是站在香港。

這意味著，官僚、建制派政黨、超級富豪、民主派、本土派(包括獨派)連成一線的大聯合，就像雨傘革命時，民主派和本土派的聯合，共同作戰。

文中所說那些「如何可能」的東西，在這前提下，根本不是問題。

一、戰略縱深。香港多高山，多島嶼，少平地，地形曲折，說香港沒有戰各縱深是不對的，這說法只是宣傳。

不過香港太小，傳統戰爭方式不適合香港。一旦戰爭，應該立即挾持政要家人，甚至是挾持各國政要在世界各地的家人，以換取各國介入，後者是參考以色列的作戰計劃。以香港商界的人脈網絡是有能力做到。

打仗要打海戰，還要有海外部隊在戰爭時由海外奪回香港。還有要著重情報能力和資訊戰能力。因為不適合以量取勝，香港軍隊是需要像香港警隊般走特種化。

二、電力本身就是香港自產的。香港一直有多餘電力賣給中國。

香港本身有很多水庫，雖然現在人口多了，人均用水量也多了，但總儲水量也足夠用五個月。香港陸地面積三分之一是集雨區，香港一直是有自己供給自己食水的能力，是不能自足而已。要做到食水自給自足，可以用最新技術重新興建海水化淡廠。在未興建完成的這段時間，可以參考大英帝國以前做法，以運油船運載食水進口。

香港人吃的米主要是泰國米和越南米，不是中國米。事實上，很多國家都不能自給自足糧食，就連中國也是依靠進口。

而電力的真正問題是能源。世界上絕大多數國家都是要入口能源。

因而根本問題是補給。真正需要的是確保航道安全。

三、武裝力量，可以聘請僱佣兵。在擁有真正屬於香港自己的軍事力量之前，僱佣兵是可行的選擇。當初，以色列建國成功，也是商人聘請僱佣兵，無中生有出以色列軍。

（題外話，自由港其實即是洗錢港……）

-----

傭兵的優點在於，已受過訓練和有實戰經驗，缺點在於，忠誠和付出程度。

-----

因為文中的平行宇宙，香港政府能實施各種自強方案，所以我是假定處於非受軍事攻擊。

戰略縱深的部份，我的計法是基於時間成本上的距離。

多高山，多島嶼，少平地，地形曲折，形成的是推進緩慢受阻，二戰時的香港保衛戰就打了十八日。生活在香港也能感受到這點，香港雖小，但交通成本昂貴和耗時，且極容易擠塞。地面進攻的話，北方來的中國軍隊除非能穿透而無視山岳和水上步行，否則也是會受阻。

撤退無疑是一個問題，香港軍撤退，是要撤退到海外。戰爭時需要立即在海外成立臨時司令部，從海外奪回香港。